【精英五毛自爆】愛国真係幾好搵

中國網紅鄭國成過去經常拍影片替中共宣傳，小有名氣。不過他最近因為東北老家遭貪官侵占，氣得他日前邊開直播邊喝酒，喝醉後竟罕見在直播中大罵共產黨，「你天天批判西方，自己做不到有什麼資格批判別人」，甚至喊出「領導人（習近平）下台」，還爆料自己「扮成愛國青年，上個月我賺了7000多美元」，讓中國網友全部看傻眼。不過事後鄭國成已刪除該影片，同時為自己的「極端言論」道歉。

被封為「油管（YouTube）大五毛」的鄭國成，本月11日邊喝酒邊開直播，控訴自己在東北老家的林地遭當地貪官侵占、上訪無門，隨著醉意漸濃，他的砲火也愈演愈烈，開始破口大罵共產黨，大肆批評中共種種制度，認為上訪制度根本沒道理，中國都是貪官汙吏，甚至直言「你天天批判西方，自己做不到有什麼資格批判別人！」、「天天喊中國牛了、中國牛B有什麼用？」

直播過程中，有不少網友勸他冷靜，但鄭國成越來越激動，一下大罵國家欺壓人民，甚至點名領導人（習近平）若沒解決問題就要下台。此外，他更自爆「我打扮成愛國青年，上個月我賺了7000多美元」，還痛罵所有將家人移民到歐美等國家的人「都應該被誅九族」。這讓不少中國網友相當錯愕，紛紛熱議「妄議中央、尋釁滋事」、「現在覺得他好可怕」、「鄭國成精神有問題」。

鄭國成事後已將當天直播刪除，另外發布道歉影片，自稱發表了一些「極端言論」影響到粉絲，他心裡也非常難受。他解釋，近日家裡發生許多不好的事情，讓他喝了許多酒才導致這些「極端言論」，會虛心接受網友批評並向大家道歉，保證以後不會發生類似事情。

鄭國成在YouTube擁有超過10萬人追蹤，他除了時常發表「愛黨」言論。他針對反送中、中澳貿易、中印邊境衝突等國際事件頻頻替中國發聲，並批評其他國家，還曾拍片亂指前桃園市議員王浩宇是總統蔡英文、前總統李登輝的私生子。因此不少對他反感的人稱他為「油管（YouTube）大五毛」，批他「翻牆發舔共影片為生」。

我上個月賺得嗰500蚊